{
    "question": "Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong><em><u>Tuliskan dua contoh sikap Mandiri di lingkungan madrasah</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em>madrasah</em></strong></p><p></p><p><em><u>Berangkat sendiri ke </u></em><em><u>madrasah</u></em><em><u> menggunakan transportasi publik. Mengerjakan tugas sendiri tanpa menyontek meski sulit sekalipun. Membersihkan laci, meja dan kursi tempat duduk di kelas tanpa bantuan orang lain.</u></em></p><p></p><p><em><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></em><strong> </strong></p><p></p><p><em><u>membersihkan</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>jika</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>kotor</u></em><em><u> </u></em><em><u>dan</u></em><em><u> </u></em><em><u>merawat</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>agar</u></em><em><u> </u></em><em><u>lingkungan</u></em><em><u> </u></em><em><u>tetap</u></em><em><u> </u></em><em><u>bersih</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><em>answe</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Pasha</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>P</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kelebihan-manusia-dari-mahluk-lain-adalah-583",
            "question": "Kelebihan manusia dari mahluk lain adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.manusia merupakan makhluk sosial </p><p>2.manusia adalah makhluk yang ber akal</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu maaf cuma 2 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Memiliki akal pikiran</p><p>2.Memiliki nafsu dan keinginan yang besar dalam mendapatkan sesuatu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budiutomo-merupakan-cikal-bakal-lahirnya-organisasi-organisasi-la-891",
            "question": "Budiutomo merupakan cikal bakal lahirnya organisasi organisasi lain di indonesia yang memiliki tujuan sama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperoleh perbaikan sosial serta kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa Jawa dan Madura\n</p><p></p><p>Budi Utomo menempuh beberapa usaha, antara lain: Memajukan pengajaran sesuai dengan apa yang dicita-citakan dr Wahidin (usaha pertama untuk mencapai kemajuan bangsa). Memajukan pertanian, peternakan dan perdagangan (kemajuan bidang perekonomian). Memajukan teknik dan industri (yang mengarah pada cita-cita yaitu kemajuan bangsa). Menghidupkan kembali kebudayaan.\n</p><p>\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan: </strong>memperoleh perbaikan sosial serta kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa Jawa dan Madura</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mendapatkan-kasih-sayang-perlindungan-dan-keamanan-merupakan-co-362",
            "question": "Mendapatkan kasih sayang,    perlindungan, dan keamanan\r\nmerupakan contoh hak.........\r\na. Di rumah\r\nb. Di lingkungan\r\nc. Di masyarakat\r\nd. Di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Dirumah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>senoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendaratan-yang-benar-saat-lari-jarak-pendek-adalah-dengan-351",
            "question": "Pendaratan yang benar saat lari jarak pendek adalah dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan ujung telapak kaki.</p><p></p><p>semoga membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-faktor-faktor-keberagaman-yang-terjadi-di-indonesia-m-904",
            "question": "1. Tuliskan faktor-faktor keberagaman yang terjadi di Indonesia minimal faktor    2. Apa yang dimaksud dengan Bhinneka Tunggal Ika dan Tuliskan landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia \r\n\r\n3. Apa yang dimaksud dengan suku dan ras \r\n\r\n4. Tuliskan beberapa alasan yang mendorong seseorang untuk melakukan kerjasama minimal tiga alasan \r\n\r\n5. Tuliskan isi dari pasal 30 ayat 1 undang-undang Dasar tahun 1945 \r\n\r\n6. Apa yang dimaksud dengan kerjasama dilihat dari ilmu sosiologi \r\n\r\n7. Tuliskan makna proklamasi dilihat dari aspek kultural dan aspek spiritual\r\n\r\n8. Apa yang dimaksud dengan komitmen \r\n\r\n9. Tuliskan empat tokoh pejuang daerah yang kamu ketahui beserta nama asal tokoh tersebut \r\n\r\n10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji \r\n\r\n\r\n\r\nmaaf kalo kebanyakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Letak geografis, Pengaruh kebudayaan asing, Agama, sejarah, Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p>2. <strong>Bhinneka Tunggal Ika adalah beraneka satu itu</strong>. Maknanya walau memiliki perbedaan, </p><p><strong>Landasan adanya semboyan Bhinneka Tunggal Ika yang ada di Indonesia. </strong> Bangsa Indonesia tetaplah satu kesatuan utuh pasal 36A Undang-Undang Dasar (UUD) 1945 yang berbunyi \u201cLambang Negara ialah Garuda Pancasila dengan semboyan Bhinneka Tunggal Ika\u201d.</p><p>3. <strong>suku bangsa</strong> adalah suatu golongan manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama.</p><p><strong>Ras </strong>adalah suatu sistem klasifikasi yang digunakan untuk mengkategorikan manusia dalam populasi atau kelompok besar dan berbeda melalui ciri fenotipe, asal usul geografis, tampang jasmani dan kesukuan yang terwarisi.</p><p>4. Mempererat tali persaudaraan, Pekerjaan cepat selesai, Meringankan beban ,Lebih banyak teman, Dapat berbagi pengalaman, Banyak waktu untuk berkumpul.</p><p>5. Pasal 30 ayat (1) mengamanatkan bahwa \u201cTiap-tiap warga negara berhak dan wajib ikut serta dalam usha pertahanan dan keamanan negara\u201d</p><p>6. kerjasama diartikan sebagai segala aktivitas yang bertujuan untuk mendapatkan keuntungan bersama antar pihak terkait.</p><p>7. <strong>Aspek Kultural</strong> proklamasi membangun peradaban baru dari bangsa yang digolongkan pribumi (pada masa penjajahan belanda) menjadi bangsa yang mengakui persamaan harkat, martabat, dan derajat yang sama.</p><p><strong>Aspek Spiritual</strong> proklamasi yang diperoleh merupakan berkat rahmat Tuhan Yang Maha Esa yang meridhai perjuangan rakyat Indonesia melawan penjajah. Dan tidak terlepas dari doa seluruh rakyat Indonesia kepada Tuhan Yang Maha Esa.</p><p>8. komitmen adalah tanggung jawab diri kepada pasangan yang perlu dijaga bersama-sama.</p><p>9. pattimura:maluku\n</p><p>pangeran antasari:makassar\n</p><p>pangeran diponegoro:yogyakarta\n</p><p>cut nyak dien:lampadang\n</p><p>tuanku imam bonjol:sumatra barat</p><p>10. Tuliskan yang menjadi unsur dari kerjasama yang dikemukakan oleh pamudji\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-di-bawah-ini-yang-bukan-perilaku-hemat-energi-962",
            "question": "Contoh di bawah ini yang bukan perilaku hemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Terus menyalakan lampu saat siang hari</p><p>-Tidak mematikan keran air saat gosok gigi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-saling-menghargai-adanya-keragaman-di-lingkungan-keluar-902",
            "question": "Jika kita saling menghargai adanya keragaman di lingkungan keluarga maka keadaan menjadi lebih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>indah dan damai dan tenang maaf kalao salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-bahan-bakar-gas-lebih-murah-daripada-minyak-tanah-maka-k-363",
            "question": "Sebagai bahan bakar gas lebih murah daripada minyak    tanah. Maka konsumen akan beralih dari minyak tanah ke\r\ngas, sehingga permintaan akan minyak tanah turun dan\r\nsebaliknya. Berdasarkan ilustrasi tersebut maka faktor yang\r\nmempengaruhi permintaan adalah...\r\nA. kejadian yang akan dating\r\nB.harga barang pengganti \r\nC.waktu\r\nD.pendapatan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}